{
    "question": "",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "langsung aja dari soal<br><br>=soal<br>= 25x8-4x10<br>=200-40<br>=160<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "25.8 - 2. 5<em></em>[tex] \\sqrt{4.2} [/tex]. 2[tex] \\sqrt{10} [/tex] + 4. 10<br>200 - 40\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{20} [/tex] + 40<br>240 - 80\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-b-xxlt5x-bilasli-tulislah-himpunan-bagian-da-679",
            "question": "Diketahui B = { x|x&lt;5,x bil.asli }    tulislah himpunan bagian dari B yang mempunyai 2 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B = {1,2}<br><br>Sorry kalau salah, karena saya juga baru belajar :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]B=\\{x|x&lt;5,x \\in bil.asli\\}\\\\\nB=\\{1,2,3,4\\}\\\\\n\\{1,2\\},\\{1,3\\},\\{1,4\\},\\{2,3\\},\\{2,4\\},\\{3,4\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-himpunan-himpunan-dibawah-ini-manakah-yang-merupakan-himpuna-642",
            "question": "Dari himpunan-himpunan dibawah ini manakah yang merupakan himpunan yang ekuivalen?    a. P = {1, 2, 3, 4}\r\nb. Q = {a, b, c}\r\nc. R = {x, y, z, m, n}\r\nd. S = {a, i, u, o, f}\r\ne. T = [a, m, n}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b dan e<br>maaf kalau ada yang salah...,<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b dan e<br>c dan d ...........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kakak-kakak-ya-makasih-tolong-num-108",
            "question": "Tolong.... :)\u00a0 \u00a0 kakak - kakak ya.... makasih.... tolong :) numpuk tuggas    \u00a0\u00a0 \u00a0 1.sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50m, berapakah panjang masing-masing segitiga tersebut ?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 2.pak ketut membangun rumah di atas sebidang tanah berbentuk persegi panjang yang panjangnya 30m dan lebarnya (2y + 1)m. jika luas tanah paketut tidak lebih luas dari 150m\u00b2.\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 a.berapakah lebar tanah pak ketut yang paling besar ?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 b.biaya untuk membangun 1m\u00b2 dibutuhkan uang empat setengah juta rupiah,berapakah biaya maksimal yang harus di sediakan pak ketut jika seluruh tanahnya di bangun ?\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 TERIMAKASIH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. diketahui = sisi segitiga sama kaki 5 kali lebih besar dari sisi lainnya<br>\u00a0 \u00a0 ditanya \u00a0 \u00a0= agar kelilingnya lebih besar dari 50, berapakah sisinya?<br>jawab = sisi = 5a + 5a + a &gt; 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a011a &gt; 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11a : 11 &gt; 50 : 11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = 4,6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sisi = a = 4,6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5a = 5 x 4,6 = 23 cm<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-2-3-x-5-2-7-x-3-931",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2\u00a0(\u00a03\u00a0x\u00a0+\u00a05\u00a0) - 2 (\u00a07 x - 3 ) = x + 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 6x + 10 - 14x + 6 = x + 7<br>= -8x + 16 \u00a0= x + 7<br>= -8x - x \u00a0= 7 - 16<br>= -9x = -9<br>= x = 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "caranya-segitiga-pascal-483",
            "question": "Caranya segitiga pascal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : VII (1 SMP)<br>Materi : Operasi dan Faktorisasi Bentuk Aljabar<br>Kata Kunci : aljabar, segitiga, pascal<br><br>Pembahasan :<br>Menggunakan pola bilangan segitiga Pascal untuk menjabarkan bentuk aljabar (a + b)\u207f.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2070<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u00b3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2192 (a + b)\u2074<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u2192 (a + b)\u2075<br>\u2191 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u2191<br>Koefisien suku ke-1 \u00a0 \u00a0 \u00a0... \u00a0 Koefisien suku ke-6<br><br>Contoh :<br>(x + 3y)\u00b3 = x\u00b3 + 3.x\u00b2.3y + 3.x.(3y)\u00b2 + (3y)\u00b3 = x\u00b3 + 9x\u00b2y + 27xy\u00b2 + 27y\u00b3.<br><br>(a - 2b)\u2074 = a\u2074 + 4.a\u00b3.(-2b) + 6.a\u00b2.(-2b)\u00b2 + 4.a.(-2b)\u00b3 + (-2b)\u2074 = a\u2074 - 8a\u00b3b + 24a\u00b2b\u00b2 - 32ab\u00b3.<br><br>(-2x + 5y)\u2075 = (-2x)\u2075 + 5.(-2x)\u2074.(5y) + 10.(-2x)\u00b3.(5y)\u00b2 + 10.(-2x)\u00b2.(5y)\u00b3 + 5.(-2x).(5y)\u2074 + (5y)\u2075 = -32x\u2075 + 400x\u2074y - 2.000x\u00b3y\u00b2 + 5.000x\u00b2y\u00b3 - 6.250xy\u2074 + 3125y\u2075.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-pangkat-pecahan-81-min-14-pake-caranya-yaa-130",
            "question": "Sederhanakan bentuk pangkat pecahan 81 min 1/4\r\npake caranya yaa^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "81^1/4<br>=3^(4).1/4<br>=3^1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-memainkan-layang-layang-dengan-benang-yg-panjang-nya-271",
            "question": "seorang anak memainkan layang layang dengan benang yg panjang nya 130m. jarak anak dengan titik di tanah yang tepar di bawah layang layang adalah 50m. tinggi layang layang tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunakan phytagoras<br><br>x2(kuadrat) = 130^2 (kuadrat) - 50^2 (kuadrat)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a016900-2500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 14400<br>x= akar 14400<br>x= 120<br>jawaban = 120 m<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-815-215-tentukan-nilai-x-tolong-banget-yaa-475",
            "question": "2^x . 8^1/5 = 2^1/5\r\n Tentukan nilai x\r\n Tolong banget yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] 2^{x} .  \\sqrt[5]{8} =  \\sqrt[5]{2}  [/tex]<br>[tex] 2^{x}+ \\frac{2}{5}  = 1[/tex]<br>x =[tex] -\\frac{2}{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]2^x.(2^3)^{\\frac{1}{5}}=2^{\\frac{1}{5}}\\\\\\\\\n2^x=\\frac{2^{\\frac{1}{5}}}{2^{\\frac{3}{5}}}\\\\\\\\\n2^x=2^{\\frac{1}{5}-\\frac{3}{5}}\\\\\\\\\nx=-\\frac{2}{5}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-8-10-p-708",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 8\u00a0=10\u00a0-\u00a0p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau yg ditanyakan P<br>p =10-8<br>\u00a0\u00a0 =2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "8 =10 - p<br>8--10=-p<br>\u00a0-2 \u00a0 = -p<br>-2/-1=p<br>\u00a0 2 \u00a0=p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-siku-siku-sama-kaki-adalah-8cm-jika-panjang-k-126",
            "question": "Panjang hipotenusa siku-siku sama kaki adalah 8cm, jika panjang kaki-kakinya sama dengan x cm. berapakah nilai x?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u221a(x\u00b2+x\u00b2)=8<br>x\u00b2+x\u00b2=8\u00b2<br>2x\u00b2=8\u00b2<br>\u221a2 . x =8<br>x=8/\u221a2<br>x=4\u221a2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}